帶着遺書上班的暑期工 - 林夕

帶着遺書上班的暑期工 - 林夕

有人真心相信走出來的年輕人有收錢，都是遊行示威抗爭雇傭兵？

有，若一生人總有機會愛上過一個人渣，也難免會認識幾個傻瓜。有些人時運不濟，深信遊行有錢收的就是他們的家人，真是家門不幸。

說這些人是傻瓜，已經是抬舉了，他們不是裝傻，是因為一天到晚被錢錢錢弄傻了。蘇東坡與好友佛印和尚鬥嘴的野史，說佛印看起來像一坨屎；佛印只有呵呵大笑，蘇小妹一句KO蘇軾，你心中是牛糞，看到禪師也是一堆牛糞。

滿腦袋都是權力的人，看見有人勇於出頭，就會調侃他只是為選舉鋪路，敢於逆權，只因為挑戰威權會成為將來從政的資產。窮得只剩下錢的人，看見有人奮不顧身，犧牲得過分奇怪，那當然是錢作怪。

這種人的思維，就像在大陸求診的病人，習慣了醫生要收紅包，誰竟然不收受額外利益，反而懷疑他當醫生的專業。他們的價值觀只有價錢，衝衝子帶着遺書上陣，只會覺得價碼不划算，跟收成波沒兩樣，以為上不了樓才會上街。好，要計數，不妨按謠傳中的市價算一算這筆賬。

好在香港有那個姓何的，公然在立法會報價，散播沒根據的謠言：「話衝前面就$8,000，到而家$16,000；衝中路、後防嘅，就幾多千蚊。」然後他批評正好自打嘴巴：「就係為咗呢個『暑期工』、眼前嘅利益……將自己一生不惜作出風險，是可以犧牲一世，一日有成萬幾蚊呀，嘩！起碼一個月裏面執到成30幾、40萬，發達啦！人生是否值三十萬？」

他的人生可能只值三十萬，出賣了靈魂或許可以套現三百萬三千萬，剛剛是他現居地的樓價。是啊，即使每個人都有個價，大中學生賺了這三十萬，卻賠上了一生，又有何益處可言？有受訪的女示威者說：「即使被捕有被性侵的風險，也不會放棄抗爭。」依姓何的邏輯，這不是暑期工，是供警察洩慾的性工作者才對。

所以，這姓何的問得太好了，當然不值得。哪有一份暑期工，是要寫好遺書，還有可能要事先做出「不自殺聲明」才去上班的？學生上街是暑期工，那麼做義務救護員的是兼職？請問隨時被打到眼盲，一個眼球的價錢又值多少錢？

黎智英接受CNN訪問說：沒有了自由，有錢又有什麼用？

這就是新一代年輕人的價值觀，犧牲小我，為大人沒有做、不敢做、不會做的走出來，幫你們以及你們的下一代爭取人權自由，你們卻在背後為他們數鈔票？不過沒關係啦，被舔皇黨五毛侮辱，尤其是被姓何的亂吠，也是一種光榮。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

記唔記得7、8月既時候，臨有行動前一日既連登，係充滿住遊行路線、離開方法、行動目的地既街坊整既攻略、仲有各種各樣既行動資訊整合，所有行動都係至小早半個月搞，有D 活動更加係會根據其重要性去調配，例如我記得葵青區遊行係推遲左成個月的。

反思行動及行動數量

（極緊急！！！）等我教大家點再引發群眾熱情

【求援國際堅守自治維園大集會】
日期｜11 月 02 日（星期六）
時間｜3.00PM
地點｜維多利亞公園

林夕=蘇軾

夕爺

林夕

以小人之心度君子之腹嘅藍絲除咗收錢就會話拉得好呀，坐番佢十年八年，有底又唔洗做政府工啦，屌撚死。
佢地永遠唔知有咩價值係凌駕於金錢利益，永遠唔知自由可貴，永遠唔知其實而家大家入政府工只係為咗減低滲透
你地永遠唔會明，因為你地只係奴性重到不得了嘅奴隸牲畜

支那不嬲最多內奸

夕爺講得好好，有次搭小巴個司機話上達3皮，出見樣2皮都on9，咁好搵你渣咩小巴出把企啦

推